---
title: ZJOI考试总结
date: 2017-03-24 12:28:24
tags: TEST
categories: TEST
---

## ZJOI考试总结

浏览了一边题目，发现ZJOI的题目果然都是变态题。
觉得都只会做暴力，第一题的暴力好像有30分，第三题10~30分，第二题？？
于是做题顺序为T1->T3->T2。

<!--more-->

----------

#### T1

只会做暴力和链的情况。

1. 链的情况就是一个简单的DP就好了。
 
   {% blockquote Xie Chaocai, 一个神犇 %}
   答案不就是 $2^{n-2}$ 吗？
   {% endblockquote %}
   
   感觉很有道理～

2. 暴力的话考虑一下DFS的性质，如果一个点 $u$ 出去的返祖边到了 $v$，那么 $u - v$ 之间是不能有其他的返祖边的起点或终点的。
  标记一下就好了 。
  
期望得分：30分。

----------
#### T3
这个题我没有发现题解中的那个最基本的性质……
于是直接暴力快速幂+FFT，发现竟然连30分都拿不到！会被卡常！！
于是只有10分走人……

期望得分：10分。

----------
#### T2
这个题真是太变态了。
前面的随机出来的结果，竟然与后面随机出来的结果，一起对之后的询问有着影响。
于是只能搜索了，将所有随机结果的情况全部搜出来，然后暴力更新解就行了。

虚的不行，不知道有没有10分。

期望得分：10分。


----------
### 总结
还是姿势水平不够，对于性质题没有一点办法……
计数题和概率题还是做少了题目，一碰到难题就挂掉……

----------
#### 某匿名神犇：你ZJOI崩了.

